---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Почему мусульманам нельзя пить алкоголь?
date: 2024-11-01
description: Употребление алкоголя является большим грехом и ключом ко всем бедам. Это затуманивает разум и тратит деньги. Аллах запретил все, что вредит телу и разуму.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/40882/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/7327/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/38145/
  title: islamqa.info
translator_id: 594830
---

Ислам пришел, чтобы принести и приумножить хорошее, а также предотвратить и уменьшить вредное. Все, что полезно или в основном полезно, разрешено (халяль), а все, что вредно или в основном вредно, запрещено (харам). Алкоголь, несомненно, относится ко второй категории. Аллах сказал:

{{ $page->verse('2:219') }}

Вред и зло алкоголя хорошо известны всем людям. Среди вредных последствий алкоголя есть и то, о котором упомянул Аллах:

{{ $page->verse('5:90-91') }}

Алкоголь приводит ко многим пагубным вещам и заслуживает того, чтобы называться "ключом всех зол" - так его охарактеризовал пророк Мухаммад {{ $page->pbuh() }}, который сказал:

{{ $page->hadith('ibnmajah:3371') }}

Он создает вражду и ненависть между людьми, мешает им поминать Аллаха и молиться, призывает их к зина [незаконным сексуальным отношениям] и может даже побудить их совершить кровосмешение с их дочерьми, сестрами или другими родственницами. Он отнимает гордость и защитную ревность, порождает стыд, сожаление и позор. Он приводит к раскрытию секретов и выявлению недостатков. Он побуждает людей совершать грехи и злые поступки.

Кроме того, Ибн 'Умар рассказывал, что Пророк {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('muslim:2003a') }}

Пророк {{ $page->pbuh() }} также сказал:

{{ $page->hadith('ibnmajah:3381') }}
